**猞猁屬**（[學名](../Page/學名.md "wikilink")：*Lynx*），短尾胸腹白毛耳尖黑毛，也稱為**山貓**、**大山貓**、**林㹭**，是[哺乳綱](../Page/哺乳綱.md "wikilink")[食肉目](../Page/食肉目.md "wikilink")[貓科的一屬](../Page/貓科.md "wikilink")\[1\]，主要分為四種：

  - [歐亞猞猁](../Page/歐亞猞猁.md "wikilink")（*Lynx lynx*）：最常見種，也可直接稱為**猞猁**。
  - [加拿大猞猁](../Page/加拿大猞猁.md "wikilink")（*Lynx
    canadensis*）：根據有些消息來源認為是歐亞猞猁的亞種。\[2\]\[3\]
  - [南歐猞猁](../Page/南歐猞猁.md "wikilink")（*Lynx
    pardinus*）：又名伊比利亞猞猁或西班牙猞猁，主要棲息於[西班牙西南部和極少分佈在](../Page/西班牙.md "wikilink")[葡萄牙](../Page/葡萄牙.md "wikilink")，稀有種類，已近瀕臨滅絕。[世界自然保護聯盟列為](../Page/世界自然保護聯盟.md "wikilink")[極危物種](../Page/極危物種.md "wikilink")。
  - [短尾貓](../Page/短尾貓.md "wikilink")（*Lynx rufus*）：體型最小的猞猁。

## 參考文獻

### 引用

### 书籍

  -
## 外部链接

[Category:貓亞科](../Category/貓亞科.md "wikilink")
[猞猁屬](../Category/猞猁屬.md "wikilink")

1.
2.  IUCN Cat Specialist Group: [Iberian lynx *Lynx
    pardinus*](http://lynx.uio.no/jon/lynx/lynxib01.htm)
3.